櫃買創櫃新星 秀產業實力 | 聯合新聞網	
2023-08-28	
https://udn.com/news/story/7254/7398246	
「2023 Meet Greater South亞灣新創大南方」活動日前於高雄圓滿落幕！共計超過百家新創團隊及企業參與盛會，為期兩天的展出，吸引上萬人次參觀！櫃買中心為推廣創櫃板及提升創櫃板公司之曝光度，帶領三家創櫃板公司共同設置「櫃買中心創櫃新星主題專區」，現場櫃買中心及各公司均設有專人進行解說，吸引眾多參觀人潮。為提升創櫃板公司知名度，協助其推展業務，櫃買中心歷年持續規劃參加國內重要主題展覽及舉辦業務或投資媒合活動，邀請創櫃板公司參加，提供場域讓公司直接與跨業及同業廠商、消費者、投資人等進行接觸及洽談，為創櫃板公司注入更多成長能量，發掘潛在合作商機，增進公司競爭力。櫃買中心為響應於南部舉辦大型展會以服務南部創新企業及創業生態系，今年8月25日至26日再度參加「2023 Meet Greater South」展會，邀請創櫃板公司於高雄展覽館南館「創櫃新星主題專區」共同擺設攤位。本次參展三家創櫃板公司有製造車用渦輪增壓器之峰安車業、打造智慧型會議系統之卡訊電子，及提供雲端辦公室軟體服務之一等一科技等企業。櫃買中心於主題專區有專人向現場蒞臨詢問廠商及民眾介紹創櫃板制度，眾多廠商對創櫃板之輔導及籌資資源表達高度興趣。櫃買中心表示，創櫃板提供未公開發行企業輔導功能，櫃買中心與優質會計師事務所合作，協助申請創櫃板企業建置簡易會計及內控制度，提供輔導企業各項主題培訓課程及一對一法律諮詢服務，邀請企業與櫃買中心共同參加國內大型主題展覽或補助企業自行參展費用，主動為創櫃板公司舉辦業務及投資媒合活動。本次參展之三家創櫃板公司對此活動深表好評，認為參加此次展覽活動，對於提升公司知名度，拓展公司業務與資金媒合機會很有幫助。櫃買中心歷年偕同創櫃板公司參加具代表性展會活動，未來亦將持續邀請創櫃板公司共同參加國內大型主題展覽，以利提升公司曝光度，活絡創新產業之發展，並協助公司逐步成長邁向資本市場。